《只剩下煙圈陪伴的老人》

滴滴答答滴滴答答......，「黃色暴雨警告現正生效，請市民.......」。「屌你老母，落到狗屎咁都仲係黃雨，又要準時翻工。」我指著電視機不服氣的說道。住在人們總會認為是有牛的屯門，每一天出門到觀塘上班，都是一種心臟的考驗。你永遠不知道屯門公路早上塞車的問題，也永遠預料不到港鐵會否又延誤。你只可以帶著必死的決心，才可以戰勝每早的考驗。

月「唉，又濕撚曬。」，我關了我的傘，終於行到了屯門西鐵站。打工仔一個個擦乾自己的衣服，每個人都一邊趕路一邊打理好自己。唯獨坐在西鐵站內一角的一名白髮老人，口擔著一支煙，一邊吹出濃濃的煙圈，與那白如雪的長髮作映襯；一邊手握著結他，自彈自唱著John Mayer的gravity。我心想這個看似7/80歲的老頭竟然也會聽john Mayer,還有一手好結他，彈得出那首歌的touching。不竟我從前也被稱為「屯門john Mayer」，有這樣的老江湖我竟不知，當然要前來會一會他。

走到他身前，有一塊用紙皮做的自我介紹牌。寫著......

「只剩下煙圈陪伴的老人」

小弟第一次寫故，希望大家唔好屌得咁大力 ，有正評就會繼續寫。希望大家支持 。

「喂，邊個邊個，你同我跟埋個客佢呀，唔該你。」，我報以微笑點頭跟他說：「呀Chris，我叫呀傑啊，我幫你搞掂曬佢啦。」心想：屌你個閪啦，臨放工先比嘢我做，OT錢又唔撚補，垃撚圾公司。在心中發洩夠，還是死死地氣低頭工作 。

我叫陳朗傑，今年都25。大學畢左業三年，今時今日你唔係神科畢業，出到黎嘅待遇都係差唔多。三大當然會好啲，但係多數起薪點都係12000-15000。夠食都唔夠住，車費都去左1000。
我本身係大學讀music嘅，一直都係想做一個
musician,做唔到session佬都可以教下學生一個月搵7-8k養活自己。每日都可以彈結他，做創作。但現實係屋企兩老都要退休了，點都要交番4-5k比佢地生活；仲有一個比左10年青春我嘅女人，呀怡，要計劃同佢嘅將來。試問我又可唔可以用7-8k人工去令我負擔得起依啲責任呢。所以我無權利去自私落去，最後都係放左棄左音樂路，去做一個「踏實」嘅人。

我最後決定左做地產狗。我份人就冇咩叻，得把口算叻、所以我哄客都有一手。依家做左三年，每月人工都keep到25-28k，都夠我可以勉強負擔到我嘅責任。但做得依行就預左冇乜尊嚴，啲客要你去死，你都只可以接受，因為你嘅錢就係在佢地嘅手中。你唔會有得選擇。而且出左嚟社會，朋友就愈疏離，有時你嘅壓力好大，又唔想講比身邊嘅家人愛人聽令佢地擔心，你都只可以獨自承受。

沒辦法，在這扭曲的世界裹但可以成為最被扭曲的那一個，才可以改變局面。

我抽出香煙，走出office。撻，撻，撻，呼......煙絲飄雪般飛行，卻慢慢變得無影無縱；煙圈的聚散，卻是聚合易散更易。此刻，好像只有煙圈才明白我的感受，才會了解那說不出的無奈，說不出的痛。

啱啱先得閒出到post，希望大家覺得正就幫手正評啦

尋晚準時11:00會出post

樓豬個名好搞笑

LM